<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>LabVeilTech</title><link>https://alexhungerbuhler.github.io/</link><description>Recent content on LabVeilTech</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr-ch</language><lastBuildDate>Tue, 20 Jan 2026 16:00:00 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://alexhungerbuhler.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>À Propos</title><link>https://alexhungerbuhler.github.io/about/</link><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 13:01:07 +0700</pubDate><guid>https://alexhungerbuhler.github.io/about/</guid><description>Mon domaine se situe au croisement du sport, du design produit et du développement. Je conçois des produits, des interfaces et des plateformes où la technologie n&amp;rsquo;est jamais une fin en soi, mais un outil au service d&amp;rsquo;une meilleure expérience et d&amp;rsquo;un meilleur usage.
Ce positionnement est directement lié à mon Ikigai : créer des choses utiles, désirables et durables, en partant de ce qui m&amp;rsquo;anime (sport, culture, tech) et de ce dont le monde a besoin (simplicité, clarté, impact).</description></item><item><title>Mon système de Veille Tech : filtrer le monde à travers mon Ikigai</title><link>https://alexhungerbuhler.github.io/posts/2026/ma-veille/</link><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 16:00:00 +0700</pubDate><guid>https://alexhungerbuhler.github.io/posts/2026/ma-veille/</guid><description>Mon système de veille ! Je regarde l’actualité, les tendances et les contenus à travers un prisme clair :
Sport Design &amp;amp; Produit Développement et nouvelles technologies Plateformes, expériences digitales Culture, usage et “better life” Chaque information n’est intéressante que si elle entre en résonance avec ce que j’aime, ce que je fais et ce que je veux construire.
La presse Je lis beaucoup la presse, notamment via PressReader, qui me permet d’accéder à des journaux et magazines du monde entier.</description></item><item><title>Les LLM et la transformation du travail créatif et technique</title><link>https://alexhungerbuhler.github.io/posts/2026/llm-2026-adoption/</link><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 15:30:00 +0700</pubDate><guid>https://alexhungerbuhler.github.io/posts/2026/llm-2026-adoption/</guid><description>Les LLM en 2026 : Une réalité mature et intégrée Trois ans après le boom initial, les modèles de langage de grande taille ne sont plus une question technologique abstraite ou une disruption hypothétique. Ils font partie intégrante des outils professionnels pour de nombreuses organisations.
Ce qui a changé en 2026 : les LLM se sont spécialisés, fiabilisés et intégrés profondément dans les workflows existants. Les entreprises qui avaient commencé à explorer cette technologie en 2023-2024 ont maintenant des expériences de déploiement qui montrent des cas d&amp;rsquo;usage réels et mesurables.</description></item><item><title>2026 : Les technologies essentielles pour les Product Owners et Designers</title><link>https://alexhungerbuhler.github.io/posts/2026/tech-po-designers-2026/</link><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 14:30:00 +0700</pubDate><guid>https://alexhungerbuhler.github.io/posts/2026/tech-po-designers-2026/</guid><description>Les grandes transformations technologiques pour les Product Owners et Designers en 2026 L&amp;rsquo;année 2026 révolutionne la manière dont les Product Owners et Designers créent, itèrent et livrent des produits numériques. Avec l&amp;rsquo;émergence de nouvelles technologies et méthodologies, les équipes peuvent désormais produire plus rapidement, avec une meilleure compréhension des utilisateurs et une collaboration renforcée. Voici les technologies qui redéfinissent ce secteur.
L&amp;rsquo;IA générative révolutionne le design et la gestion de produits Les assistants IA ne sont plus des outils annexes – ils deviennent des co-créateurs essentiels.</description></item><item><title>Les principales tendances bancaires et de paiement</title><link>https://alexhungerbuhler.github.io/posts/2026/fintech2026/</link><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 13:01:07 +0700</pubDate><guid>https://alexhungerbuhler.github.io/posts/2026/fintech2026/</guid><description>Les grandes tendances bancaires et de paiements en 2026 L’année 2026 s’annonce comme une étape charnière pour la banque et les paiements, portée par l’adoption à grande échelle de technologies comme l’intelligence artificielle, les paiements invisibles et l’open finance. Les principaux acteurs du secteur s’accordent à dire que ces thèmes vont profondément transformer l’expérience client, les modèles d’affaires et les infrastructures financières.
L’IA devient opérationnelle En 2026, l’intelligence artificielle ne sera plus un simple projet pilote ou une expérimentation, mais un moteur concret d’efficacité et de croissance dans les banques.</description></item><item><title>Fintech : les technologies qui redessinent la finance mondiale</title><link>https://alexhungerbuhler.github.io/posts/2026/fintech2026/</link><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 13:03:07 +0700</pubDate><guid>https://alexhungerbuhler.github.io/posts/2026/fintech2026/</guid><description>L’intelligence artificielle devient un socle stratégique L’intelligence artificielle est aujourd’hui intégrée à presque toutes les briques de la fintech. D’ici 2026, elle ne sera plus un avantage compétitif mais un prérequis.
Les algorithmes de machine learning permettent déjà la détection de fraude en temps réel, l’analyse de solvabilité ou la personnalisation des offres. Leur évolution repose désormais sur l’IA générative, capable de produire des analyses financières, des simulations de portefeuilles ou des réponses client automatisées avec un niveau de précision inédit.</description></item></channel></rss>