<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on LabVeilTech</title>
    <link>http://localhost:1313/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on LabVeilTech</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>fr-ch</language>
    <lastBuildDate>Wed, 21 Jan 2026 15:30:00 +0700</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Les LLM et la transformation du travail créatif et technique</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2026/llm-2026-adoption/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 15:30:00 +0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2026/llm-2026-adoption/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;les-llm-et-ma-façon-dapprendre-de-créer-et-de-penser-la-fintech&#34;&gt;Les LLM et ma façon d’apprendre, de créer et de penser la fintech&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;une-technologie-devenue-naturelle-dans-mon-quotidien&#34;&gt;Une technologie devenue naturelle dans mon quotidien&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Aujourd’hui, les modèles de langage de grande taille font pleinement partie de mon environnement d’apprentissage et de création. Ils ne représentent plus pour moi une nouveauté ou un simple outil expérimental, mais un support réel, intégré à ma manière de travailler, de comprendre et de structurer des sujets complexes.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Je ne les utilise pas comme des machines à réponses, mais comme des &lt;strong&gt;outils de réflexion&lt;/strong&gt;. Ils m’aident à formuler des idées, à clarifier des concepts, à explorer des pistes et à structurer ma pensée. Leur valeur ne se situe pas dans la réponse brute, mais dans le dialogue qu’ils permettent d’installer.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mon système de Veille Tech : filtrer le monde à travers mon Ikigai</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2026/ma-veille/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 16:00:00 +0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2026/ma-veille/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;mon-système-de-veille-&#34;&gt;Mon système de veille !&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Je regarde l’actualité, les tendances et les contenus à travers un prisme clair :&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;Sport&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Design &amp;amp; Produit&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Développement et nouvelles technologies&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Plateformes, expériences digitales&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Culture, usage et “better life”&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;Chaque information n’est intéressante que si elle entre en résonance avec ce que j’aime, ce que je fais et ce que je veux construire.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;la-presse&#34;&gt;La presse&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Je lis beaucoup la presse, notamment via &lt;strong&gt;PressReader&lt;/strong&gt;, qui me permet d’accéder à des journaux et magazines du monde entier.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>le vibe coding et les outils qui transforment le travail des Product Owners et Designers</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2026/tech-po-designers-2026/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:30:00 +0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2026/tech-po-designers-2026/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;lia-générative-comme-partenaire-de-travail&#34;&gt;L’IA générative comme partenaire de travail&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;L’IA générative n’est plus un gadget. Elle est devenue un véritable co-pilote dans les phases de conception et de réflexion produit. Les Designers et Product Owners l’utilisent pour explorer des idées, générer des premières directions visuelles, reformuler une intention produit ou clarifier une problématique utilisateur.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Dans le design, elle permet de passer rapidement d’une idée à une structure, d’un concept à une première interface. Dans le produit, elle aide à analyser des retours utilisateurs, à structurer des hypothèses ou à préparer des scénarios de test. L’important n’est pas le résultat brut, mais la capacité à itérer vite et à garder le contrôle créatif et stratégique.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Les principales tendances bancaires et de paiement</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2026/fintech2026/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 13:01:07 +0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2026/fintech2026/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;les-grandes-tendances-bancaires-et-de-paiements-en-2026&#34;&gt;Les grandes tendances bancaires et de paiements en 2026&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;L’année 2026 s’annonce comme une étape charnière pour la banque et les paiements, portée par l’adoption à grande échelle de technologies comme l’intelligence artificielle, les paiements invisibles et l’open finance. Les principaux acteurs du secteur s’accordent à dire que ces thèmes vont profondément transformer l’expérience client, les modèles d’affaires et les infrastructures financières.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;lia-devient-opérationnelle&#34;&gt;L’IA devient opérationnelle&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;En 2026, l’intelligence artificielle ne sera plus un simple projet pilote ou une expérimentation, mais un moteur concret d’efficacité et de croissance dans les banques. Grâce aux assistants autonomes (agentic assistants), à l’automatisation des workflows et à l’IA intégrée dans les processus de conformité, les institutions financières visent des gains mesurables en productivité et en personnalisation des services.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Fintech : les technologies qui redessinent la finance mondiale</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2026/fintech2026/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 13:03:07 +0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2026/fintech2026/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;lintelligence-artificielle-devient-un-socle-stratégique&#34;&gt;L’intelligence artificielle devient un socle stratégique&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;L’intelligence artificielle est aujourd’hui intégrée à presque toutes les briques de la fintech. D’ici 2026, elle ne sera plus un avantage compétitif mais un prérequis.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Les algorithmes de machine learning permettent déjà la détection de fraude en temps réel, l’analyse de solvabilité ou la personnalisation des offres. Leur évolution repose désormais sur l’IA générative, capable de produire des analyses financières, des simulations de portefeuilles ou des réponses client automatisées avec un niveau de précision inédit.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
