<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Développement on LabVeilTech</title><link>https://alexhungerbuhler.github.io/tags/d%C3%A9veloppement/</link><description>Recent content in Développement on LabVeilTech</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr-ch</language><lastBuildDate>Tue, 20 Jan 2026 16:00:00 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://alexhungerbuhler.github.io/tags/d%C3%A9veloppement/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Mon système de Veille Tech : filtrer le monde à travers mon Ikigai</title><link>https://alexhungerbuhler.github.io/posts/2026/ma-veille/</link><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 16:00:00 +0700</pubDate><guid>https://alexhungerbuhler.github.io/posts/2026/ma-veille/</guid><description>Mon système de veille ! Je regarde l’actualité, les tendances et les contenus à travers un prisme clair :
Sport Design &amp;amp; Produit Développement et nouvelles technologies Plateformes, expériences digitales Culture, usage et “better life” Chaque information n’est intéressante que si elle entre en résonance avec ce que j’aime, ce que je fais et ce que je veux construire.
La presse Je lis beaucoup la presse, notamment via PressReader, qui me permet d’accéder à des journaux et magazines du monde entier.</description></item><item><title>Les LLM et la transformation du travail créatif et technique</title><link>https://alexhungerbuhler.github.io/posts/2026/llm-2026-adoption/</link><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 15:30:00 +0700</pubDate><guid>https://alexhungerbuhler.github.io/posts/2026/llm-2026-adoption/</guid><description>Les LLM en 2026 : Une réalité mature et intégrée Trois ans après le boom initial, les modèles de langage de grande taille ne sont plus une question technologique abstraite ou une disruption hypothétique. Ils font partie intégrante des outils professionnels pour de nombreuses organisations.
Ce qui a changé en 2026 : les LLM se sont spécialisés, fiabilisés et intégrés profondément dans les workflows existants. Les entreprises qui avaient commencé à explorer cette technologie en 2023-2024 ont maintenant des expériences de déploiement qui montrent des cas d&amp;rsquo;usage réels et mesurables.</description></item></channel></rss>